Add files via upload

ProjetoConformance/ConformanceTests.lean
@@ -3,7 +3,7 @@ import «ProjetoConformance».Sintax
 
 def initialRegisters : Registers :=
   { r0 := 0, r1 := 0, r2 := 0, r3 := 0, r4 := 0
-  , r5 := 0, r6 := 0, r7 := 0, r8 := 0, r9 := 0 }
+  , r5 := 0, r6 := 0, r7 := 0, r8 := 0, r9 := 0, r10 := 0 }
 
 -- Criar função que recebe test eval, cria a lista vazia de registradores e chama exeMainFuel
 
@@ -11,8 +11,16 @@ def exeConformance ( input : TestEval ) (stack : MemorySpace) : MemorySpace × R
   match input with
   | TestEval.mk instructions _expectedResult =>
     --let program := emptyMemory initialRegisters instructions
-    let fuel := 10000
+    let fuel := 1000
     let returnedResult := exeMain stack initialRegisters instructions fuel
+    returnedResult
+
+def exeConformanceDebug ( input : TestEval ) (stack : MemorySpace) : MemorySpace × Registers × Instructions × List ℕ :=
+  match input with
+  | TestEval.mk instructions _expectedResult =>
+    --let program := emptyMemory initialRegisters instructions
+    let fuel := 1000
+    let returnedResult := exeMainDebug stack initialRegisters instructions fuel []
     returnedResult
 
 elab "{exe|" p: imp_TestEval "}" : term => elabTestEval p
@@ -39,6 +47,12 @@ result
 0x10
 }
 
+def nomes_defs := [progTestTerm]
+
+def lista := [1,2,3]
+
+--#eval lista[0]
+
 --Definir cada teste como um def de Term
 --Armazenar o nome de cada def
 --Percorrer a lista de defs e obter os resultados com uma função
@@ -56,9 +70,10 @@ def inputMem :=
   let mem9 := writeMem mem8 ⟨8, by decide⟩ 18 -- Escreve 100 na posição 20
   mem9
 
+/-
 #eval exeConformance progTestTerm inputMem
 
-#eval exeConformance {exe|
+#eval exeConformanceDebug {exe|
 #Comentario com espacos
 #Comentario com espacos
 asm
@@ -89,6 +104,7 @@ add32 %r0, %r1
 result
 0x10
 } inputMem
+-/
 
 def subnetMem :=
 createStackMemory 0 emptyMemory
@@ -144,6 +160,7 @@ a0 ec 00 00 00 00 a0 02
 
 -/
 --Offset == ao numero de linhas que se deseja pular
+/-
 #eval exeConformance {exe|
 #Comentario com espacos
 #Comentario com espacos
@@ -166,7 +183,7 @@ exit
 result
 0x1
 } subnetMem
-
+-/
 def listCharBool (input : List Bool) : String :=
   match input with
   | [] => ""
@@ -175,18 +192,19 @@ def listCharBool (input : List Bool) : String :=
    | false => "0" ++ listCharBool xs
    | true =>  "1" ++ listCharBool xs
 
+/-
 #eval returnMemoryBlockNat subnetMem 30 3 --16885952
 #eval returnMemoryBlockChar subnetMem 30 3 --16885952
 
 #eval natToHexCharList 1157312
 #eval 0x0101a8c0
-#eval natToBin 16777215 16777215 --0xffffff
-#eval natToBin 16885952 16885952 --0x0101a8c0
-#eval binToNat (natToBin 16885952 16885952)
-#eval binToNat (natToBin 16777215 16777215)
-#eval listCharBool (natToBin 0xffffff 0xffffff) --0xffffff
-#eval listCharBool (natToBin 0x0101a8c0 0x0101a8c0) --0x0101a8c0
-#eval binToNat (bitwiseAnd (natToBin 0xffffff 0xffffff) (natToBin 0x0101a8c0 0x0101a8c0))
+#eval natToBin 16777215 --0xffffff
+#eval natToBin 16885952 --0x0101a8c0
+#eval binToNat (natToBin 16885952)
+#eval binToNat (natToBin 16777215)
+#eval listCharBool (natToBin 0xffffff) --0xffffff
+#eval listCharBool (natToBin 0x0101a8c0) --0x0101a8c0
+#eval binToNat (bitwiseAnd (natToBin 0xffffff) (natToBin 0x0101a8c0))
 #eval andLogical 0x0101a8c0 0xffffff
 
 --"111111111111111111111111"
@@ -237,7 +255,10 @@ result
 })
 
 #eval 0x44332211
-
+-/
+-- Selecionar para quais exemplos que a gente vai aplicar o gerador --QuickCheck
+-- Only allow ARP packets:
+-- Only allow IPv4 TCP packets:
 
 -- Usar arquivos Lean para representar os programas eBPF ok
 
@@ -246,16 +267,227 @@ result
     --Armazenar o nome de cada def
     --Percorrer a lista de defs e obter os resultados com uma função
 
+
 -- Organizar os arquivos Sprint 1 OK
 
--- Pesquisar um pouco dos pacotes Ipv4
+
+-- Tarefas Pos 28/03
+--     Gerador de pacotes IPV4 ok
+--        Criar gerador de pacotes aleatorio de pacotes IPV4/IPV6 Selecionado ou não Selecionado ok
+--     Implementar os testes da pagina de eBPF +/- ok
+--     Executar os testes de conformidade em Lean
+--     Testar os programas praticos com o gerador de pacotes ok
+--     TCP Dump
+
+-- Pesquisar um pouco dos pacotes Ipv4 *Socorro*
 
 -- Dia 28/03 ^^^^^^^^^^^^^
 -- Doctum JM
--- Criar pacotes utilizando o slimCheck
+-- Criar pacotes utilizando o slimCheck ok (SlimCheck não está funcionando 100% em Lean4)
 -- Definir matematicamente a semantica que temos em Lean(V2)
 
+def subnetMem1 :=
+createStackMemory 0 emptyMemory
+{mem|
+'0' '0' '0' '0' 'c' '0' '9' 'f' 'a' '0' '9' '7' '0' '0' 'a' '0'
 
+'c' 'c' '3' 'b' 'b' 'f' 'f' 'a' '0' '8' '0' '0' '4' '5' '1' '0'
+
+'0' '0' '3' 'c' '4' '6' '3' 'c' '4' '0' '0' '0' '4' '0' '0' '6'
+
+'7' '3' '1' 'c' 'c' '0' 'a' '8' '0' '1' '0' '2' 'c' '0' 'a' '8'
+
+'0' '1' '0' '1' '0' '6' '0' 'e' '0' '0' '1' '7' '9' '9' 'c' '5'
+
+'a' '0' 'e' 'c' '0' '0' '0' '0' '0' '0' '0' '0' 'a' '0' '0' '2'
+
+'7' 'd' '7' '8' 'e' '0' 'a' '3' '0' '0' '0' '0' '0' '2' '0' '4'
+
+'0' '5' 'b' '4' '0' '4' '0' '2' '0' '8' '0' 'a' '0' '0' '9' 'c'
+
+'2' '7' '2' '4' '0' '0' '0' '0' '0' '1' '0' '3' '0' '3' '0' '0' }
+
+--Função que cria retorna um char dado um natural
+def charFromIndex (n : ℕ) : Char :=
+  if n < 10 then
+    Char.ofNat (n + 48)  -- '0' é ASCII 48
+  else
+    Char.ofNat (n - 10 + 97)  -- 'a' é ASCII 97
+
+-- Função para "randomizar" os valore tendo uma seed como base
+def generateChar (seed : ℕ) : Char :=
+  charFromIndex (seed % 16)  -- 16 valores números entre 0 - 9 e a - f
+
+--Função que dada um tanho e uma seed retorna uma lista de caracteres hexadecimal
+-- Lista essa que é utilziada para popular o pacote de entrada
+def generateRandomList (size : ℕ) (seed : ℕ) : List Char :=
+  match size with
+  | 0 => []
+  | size' + 1 =>
+      generateChar seed :: generateRandomList (size') (seed + 17)
+
+--#eval generateRandomList 8 42  -- Exemplo: ['a', 'b', 'c', 'd', 'e', 'f', '0', '1']
+
+--Função que dado uma lista de caracteres popula um espaço de memoria
+def formatMemorySpace (input : List Char) : MemorySpace :=
+  createStackMemoryCharList 0 emptyMemory input
+
+--Macros do pacote, aqui posso definir qualquer valor esperado
+def ipv4 := ['0','8','0','0']--0x0800
+def arp := ['0','8','0','6']--0x0806
+
+--Função que cria um pacote Arp, demais valores estão sendo randomizados
+def inputPackgeGeneratorArp ( valid : Bool ) : MemorySpace :=
+  let macDestino := generateRandomList 12 8
+  let macOrigem := generateRandomList 12 8
+  let eth_type :=  if valid then arp
+    else
+        generateRandomList 8 8
+  let ipV4Header := generateRandomList 40 8
+  let tcpHeader := generateRandomList 80 8
+  formatMemorySpace (macDestino ++ macOrigem ++ eth_type ++ ipV4Header ++ tcpHeader)
+
+--Função que cria um pacote IPv4, demais valores estão sendo randomizados
+def inputPackgeGeneratorIPv4 ( valid : Bool ) : MemorySpace :=
+  let macDestino := generateRandomList 12 8
+  let macOrigem := generateRandomList 12 8
+  let eth_type :=  if valid then ipv4
+    else
+        generateRandomList 8 8
+  let ipV4Header := generateRandomList 40 8
+  let tcpHeader := generateRandomList 80 8
+  formatMemorySpace (macDestino ++ macOrigem ++ eth_type ++ ipV4Header ++ tcpHeader)
+
+-- Função que dado uma lista de booleanos retorna uma lista de pacotes Arp
+-- Onde para cada boleano da lista fica definido se o pacote deve ser aceito ou não
+def inputPackgeGeneratorListArp (validList : List Bool ) : List MemorySpace:=
+  match validList with
+  | valid :: xs => inputPackgeGeneratorArp valid :: inputPackgeGeneratorListArp xs
+  | [] => []
+
+-- Função que dado uma lista de booleanos retorna uma lista de pacotes IPv4
+-- Onde para cada boleano da lista fica definido se o pacote deve ser aceito ou não
+def inputPackgeGeneratorListIPv4 (validList : List Bool ) : List MemorySpace:=
+  match validList with
+  | valid :: xs => inputPackgeGeneratorIPv4 valid :: inputPackgeGeneratorListIPv4 xs
+  | [] => []
+
+-- Função que dado uma contagem de pacotes validos e um tamanho total
+-- Cria uma lista de boleanos definindo os valores para pacotes aceitos ou não
+def createBooleanList(valid n : ℕ) : List Bool :=
+  match n with
+  |n' + 1 =>
+    match valid with
+      | valid' + 1 => true :: createBooleanList valid' n'
+      | 0 => false :: createBooleanList 0 n'
+  |0 => []
+
+
+--#eval inputPackgeGeneratorListIPv4 (createBooleanList 5 10)
+
+--Função que cria uma lista de pacotes ARP
+--E retorna quais são validos e quais não pacote
+def cratePackgesArp ( valid n : ℕ ) : List MemorySpace × List Bool :=
+    let validList := createBooleanList valid n
+    (inputPackgeGeneratorListArp validList, validList)
+
+--Função que cria uma lista de pacotes IPV4
+--E retorna quais são validos e quais não pacote
+def cratePackgesIPV4 ( valid n : ℕ ) : List MemorySpace × List Bool :=
+    let validList := createBooleanList valid n
+    (inputPackgeGeneratorListIPv4 validList, validList)
+
+-- Função que recebe um programa , uma lista de pacotes de entrada
+-- E compara o resultado esperado com o obtido
+def evalEbpfProg (prog : TestEval) (inputs : List MemorySpace) (validList : List Bool) : List Bool :=
+  match inputs with
+  | i :: is =>
+    match validList with
+      | v :: vs =>
+        let (_retMemory, retVal, _inst) := exeConformance prog i
+        match prog with
+        | TestEval.mk _instr expectedVal => ((expectedVal == retVal.r0) && v) :: evalEbpfProg prog is vs
+      |[]=> []
+  | [] => []
+
+def exeConformanceCompareResult (prog : TestEval) (inputs : MemorySpace) :=
+  let (_retMemory, retVal, _inst) := exeConformance prog inputs
+  match prog with
+    | TestEval.mk _instr expectedVal => (expectedVal == retVal.r0)
+
+-- Função para "Desembrulhar" o retorno do cratePackges
+def evaluateEbpfProg (prog : TestEval) (input : List MemorySpace × List Bool) : List Bool :=
+  match input with
+  | (inputMemory, validList) => evalEbpfProg prog inputMemory validList
+
+/-
+#eval generateRandomList 6 8
+#eval inputPackgeGeneratorArp true
+#eval inputPackgeGeneratorArp false
+#eval subnetMem
+#eval formatMemorySpace ( generateRandomList 6 8 ++ ipv4 ++ generateRandomList 6 8)
+#eval inputPackgeGeneratorArp true
+#eval returnMemoryBlockNat (inputPackgeGeneratorArp true) 12 1
+
+#eval 0x0608
+-/
+
+/-
+Only allow ARP packets:
+
+         ldh [12]
+         jne #0x806, drop -- Jump Not Equal
+         ret #-1
+         drop: ret #0
+-/
+-- Usar %r1 como o Acumulador
+-- Substituir o ret pelo exit
+-- Trocar as labels pelo valor do Offset
+-- Valor invertido devido a particularidades dos testes de Conformidade
+def prog_only_arp : TestEval :=
+{exe|
+# Copyright Big Switch Networks Inc
+# SPDX_License_Identifier Apache_2_0
+asm
+ldh %r1, [12]
+mov32 %r0, 1
+jne %r1, 0x0608, 1
+exit
+mov32 %r0, 0
+exit
+result
+0x1
+}
+
+/-
+#eval exeConformance prog_only_arp (inputPackgeGeneratorArp true)
+
+#eval evaluateEbpfProg prog_only_arp (cratePackgesArp 5 10)
+-/
+def prog_only_IPV44 : TestEval :=
+{exe|
+# Copyright Big Switch Networks Inc
+# SPDX_License_Identifier Apache_2_0
+asm
+ldh %r1, [12]
+mov32 %r0, 1
+jne %r1, 0x0008, 1
+exit
+mov32 %r0, 0
+exit
+result
+0x1
+}
+/-
+#eval exeConformance prog_only_IPV44 (inputPackgeGeneratorIPv4 true)
+
+#eval evaluateEbpfProg prog_only_IPV44 (cratePackgesIPV4 15 100)
+-/
+def isEven (n : ℕ) : Prop :=
+  n % 2 = 0
+
+example : Prop :=
+  ∀ n : ℕ, isEven (n * 2)  -- Testar se o dobro de qualquer número é par
 
 /-
  Only allow IPv4 TCP packets:
@@ -267,6 +499,27 @@ result
          ret #-1
          drop: ret #0
 -/
+-- Usar %r0 como o Acumulador
+-- Substituir o ret pelo exit
+-- Trocar as labels pelo valor do Offset
+def prog_only_IPv4 : TestEval :=
+{exe|
+# Copyright Big Switch Networks Inc
+# SPDX_License_Identifier Apache_2_0
+asm
+ldh %r1, [12]
+jne %r1, 0x0008, 1
+mov32 %r0, 0
+ldh %r1, [12]
+jne %r1, 0x0006, 1
+mov32 %r0, 0
+mov32 %r0, 1
+exit
+result
+0x0
+}
+
+
 
 /-
 Only allow IPv4 TCP SSH traffic:
@@ -285,6 +538,101 @@ Only allow IPv4 TCP SSH traffic:
          pass: ret #-1
          drop: ret #0
 -/
+-- Usar %r0 como o Acumulador
+-- Substituir o ret pelo exit
+-- Trocar as labels pelo valor do Offset
+def prog_only_IPv4_SSH : TestEval :=
+{exe|
+# Copyright Big Switch Networks Inc
+# SPDX_License_Identifier Apache_2_0
+asm
+mov32 %r0, 0
+mov32 %r1, 2
+add32 %r0, 1
+add32 %r0, %r1
+add32 %r0, %r0
+add32 %r0, -3
+exit
+result
+0x3
+}
+
+/-
+namespace SlimCheck
+
+
+example : ∀ n : ℕ, n % 4 == 0 → n % 2 == 0 := by
+
+slim_check
+
+example : ∀ n : ℕ, n + 0 = n := by
+  slim_check
+
+example : ∀ x y : ℕ, y ≠ 0 → (x * y) / y = x := by
+  slim_check
+#sample ℕ
+
+def isEven (n : ℕ) : Prop := n % 2 = 0
+
+example : ∀ n : ℕ, (n % 2 = 0) ∨ (n % 2 = 1) := by slim_check
+
+#eval 4%2
+
+#eval 2%2
+
+
+def List.shrink : (l : List A) -> List { y : List A // WellFoundedRelation.rel y l }
+| [] => []
+|x::xs =>
+  let rest := List.shrink xs
+  ⟨xs, by simp_wf⟩ :: rest.map (fun y => {y with property := by match y with |⟨y,h⟩ => simp_wf; sorry })
+
+
+instance List.sampleableExt1 [SampleableExt A] [Repr A] [Shrinkable A] : SampleableExt (List A) :=
+  SampleableExt.mkSelfContained
+    (do Gen.listOf (SampleableExt.interpSample A))
+
+example : forall x : Nat, 2 * x = x + x :=
+  by slim_check -- Success
+
+example : forall x y : Nat, x + y = y + x := by slim_check -- Success
+
+end SlimCheck
+-/
+
+--260,59
+
+/-
+==================== Proximos Passos=======================
+Adicionar tratamento para valores negativos
+-- Usar complemento 2 para tratar os valores negativos
+-- Lembrar que apenas o Immediato está com a flag para separar valores negativos e positivos
+-- Armazenar os valores dentro dos registradores como o natural respectivo para o complemento 2 binario}
+
+Adicionar operaçoes com variação de tamahos de palavras 32 e 64 bits
+-- Criar função para transformar numero em lista de caracteres
+-- Criar função para "cortar" a lista de caracteres
+-- Separar as funçoes de 32 e 64 bits dentro do applyOpCode
+---- Decidir entre separar por *classe* ou por opCode
+
+Implementar mais exemplos do site do Linux
+-- Usar engenharia reversa para descobrir os valores esperados
+
+Adicionar a implementação para os operadores ainda não definidos, seguir a ordem dos testes de conformidade
+
+Usar a função que crie que compara o resultado obtido com o esperado para avaliar todos os testes de conformidade
+
+Alterar o parser feito em Python para reconhecer todas as labels e colocar os valores corretos
+-- Se forem poucos casos fazer manualmente
+
+Comentar, Documentar e Organizar todo o código
+-- Comentar cada função, falando o que ela faz e quais são os parametros e retornos esperados
+-- Comentar no inicio de cada Arquivo falando o que cada um deles contem
+-- Orgazizar os pacotes de forma a garantir que os conteudos fiquem corretamente separados em cada arquivo
+
+-/
+
+
 
 /-
 
@@ -307,3 +655,10 @@ Dest MAC   | Src MAC    | EtherType | ARP Header ...
 FF:FF:FF:FF:FF:FF  11:22:33:44:55:66  08 06   00 01 08 00 ...
 
 -/
+
+
+-- Implementação do Call
+-- Implementar todos os Metodos do bpfc(8) — Linux manual page
+-- GitHub Anonimo e Versão Estável do programa
+-- Criar um Docker para facilitar a utiliziação do revisor na avaliação do Trabalho
+----
