ProjetoConformance/Semantic.lean
@@ -2,6 +2,7 @@ import Mathlib.Tactic.Basic
 import Mathlib.Data.Nat.Defs
 import Aesop
 import Lean.Elab.Tactic
+import Mathlib.Tactic.SlimCheck
 import Init.System.IO
 open Lean
 open Lean.Parser
@@ -9,6 +10,8 @@ open Lean.Elab
 open Lean.Elab.Term
 open Lean.Syntax
 open Lean Elab  Meta
+
+set_option maxRecDepth 1000
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -28,11 +31,12 @@ structure Registers where
   r7 : Nat
   r8 : Nat
   r9 : Nat
+  r10 : Nat
 deriving Repr
 
 -------------------Definição da Pilha de Memoria
 structure MemorySpace where
-  data : Fin 512 → Nat
+  data : Fin 513 → Nat
 
 inductive StackWord
   | nil : StackWord
@@ -40,8 +44,9 @@ inductive StackWord
 deriving Repr
 
 inductive Immediate : Type
-| mk : ℕ → Immediate
-deriving Repr
+| mk : ℕ  → Immediate
+| mkN : ℕ → Immediate
+deriving Repr, DecidableEq
 
 inductive Pc : Type
 | mk : ℕ → Pc
@@ -49,8 +54,9 @@ deriving Repr
 
 inductive Offset: Type
 | mk : ℕ → Offset
+| mkN : ℕ → Offset
 | Exit : Offset
-deriving Repr
+deriving Repr, DecidableEq
 
 inductive RegisterCode : Type
 | r0  : RegisterCode
@@ -80,26 +86,68 @@ inductive Lsb: Type
 | bpf_jmp : Lsb
 | bpf_jmp32 : Lsb
 | bpf_alu64 : Lsb
-deriving Repr
+deriving Repr, DecidableEq
 
 inductive Msb : Type
 | bpf_add : Msb
 | bpf_sub : Msb
 | bpf_mul : Msb
 | bpf_div : Msb
+| bpf_sdiv : Msb
 | bpf_end : Msb
+| bpf_mod : Msb
+| bpf_smod : Msb
+| bpf_neg : Msb
 | bpf_mov : Msb
+| bpf_movsx1632 : Msb
+| bpf_movsx1664 : Msb
+| bpf_movsx3264 : Msb
+| bpf_movsx832 : Msb
+| bpf_movsx864 : Msb
+| bpf_call_local : Msb
 | bpf_ja : Msb
 | bpf_jeq : Msb
+| bpf_jge : Msb
+| bpf_jle : Msb
 | bpf_jne : Msb
+| bpf_jlt : Msb
+| bpf_jgt : Msb
+| bpf_jset : Msb
+| bpf_jsge : Msb
+| bpf_jsgt : Msb
+| bpf_jsle : Msb
+| bpf_jslt : Msb
 | bpf_jneq : Msb
 | bpf_ldh : Msb
-| bpf_ldb : Msb
+| bpf_ldxb : Msb
 | bpf_ldxh : Msb
 | bpf_ldxw : Msb
+| bpf_lddw : Msb
+| bpf_ldxdw : Msb
+| bpf_ldxdh : Msb
 | bpf_and : Msb
 | bpf_or : Msb
-
+| bpf_xor : Msb
+| bpf_rsh : Msb
+| bpf_lsh : Msb
+| bpf_arsh : Msb
+| bpf_be16 : Msb
+| bpf_be32 : Msb
+| bpf_be64 : Msb
+| bpf_le16 : Msb
+| bpf_le32 : Msb
+| bpf_le64 : Msb
+| bpf_swap16 : Msb
+| bpf_swap32 : Msb
+| bpf_swap64 : Msb
+| bpf_stw : Msb
+| bpf_sth : Msb
+| bpf_stb : Msb
+| bpf_stdw : Msb
+| bpf_stxw : Msb
+| bpf_stxh : Msb
+| bpf_stxb : Msb
+| bpf_stxdw : Msb
 deriving Repr
 /-
 | bpf_ : Msb
@@ -109,7 +157,7 @@ deriving Repr
 inductive Source : Type
 | bpf_k : Source
 | bpf_x : Source
-deriving Repr
+deriving Repr, DecidableEq
 
 inductive SourceReg: Type
 | mk : RegisterCode →  SourceReg
@@ -145,7 +193,7 @@ def Ex_Instructions := Instructions.Cons Ex_Word (Instructions.Cons Ex_Word (Ins
 
 
 
-
+/-
 #eval Ex_Content
 #eval Ex_Immediate
 #eval Ex_Pc
@@ -153,7 +201,7 @@ def Ex_Instructions := Instructions.Cons Ex_Word (Instructions.Cons Ex_Word (Ins
 #eval Ex_OpCode
 #eval Ex_Word
 #eval Ex_Instructions
-
+-/
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -201,7 +249,6 @@ partial def elabStackWord : Syntax → TermElabM Expr
 
 elab "test_elabStackWord" l:imp_StackWord : term => elabStackWord l
 
-#eval test_elabStackWord 'a' 'b' 'c' 'd' 'e' 'f' '0' '0'
 
 elab "{mem|" p: imp_StackWord "}" : term => elabStackWord p
 
@@ -238,7 +285,7 @@ def elabRegisterCode : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabRegisterCode" l:imp_RegisterCode : term => elabRegisterCode l
-#reduce test_elabRegisterCode %r3
+--#reduce test_elabRegisterCode %r3
 
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -255,7 +302,7 @@ def elabSourceReg : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabSourceReg" l:imp_SourceReg : term => elabSourceReg l
-#reduce test_elabSourceReg %r1
+--#reduce test_elabSourceReg %r1
 
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -272,24 +319,27 @@ def elabDestinationReg : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabDestinationReg" l:imp_DestinationReg : term => elabDestinationReg l
-#reduce test_elabDestinationReg %r1
+--#reduce test_elabDestinationReg %r1
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 
 
 declare_syntax_cat imp_Offset
-syntax num : imp_Offset
+syntax "+"? num : imp_Offset
+syntax "-"? num : imp_Offset
 syntax "exit" : imp_Offset
 
 
 def elabOffset : Syntax → MetaM Expr
 | `(imp_Offset| $n:num) => mkAppM ``Offset.mk #[mkNatLit n.getNat]
+| `(imp_Offset| + $n:num) => mkAppM ``Offset.mk #[mkNatLit n.getNat]
+| `(imp_Offset| - $n:num) => mkAppM ``Offset.mkN #[mkNatLit n.getNat]
 | `(imp_Offset| exit) => mkAppM ``Offset.Exit #[]
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabOffset" l:imp_Offset : term => elabOffset l
-#reduce test_elabOffset 3
+--#reduce test_elabOffset 3
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -302,22 +352,26 @@ def elabContent : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabContent" l:imp_Content : term => elabContent l
-#reduce test_elabContent 3
+--#reduce test_elabContent 3
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
-
 
 declare_syntax_cat imp_Immediate
-syntax num : imp_Immediate
+syntax "-"? num : imp_Immediate
 
 def elabImmediate : Syntax → MetaM Expr
-| `(imp_Immediate| $n:num) => mkAppM ``Immediate.mk #[mkNatLit n.getNat]
+| `(imp_Immediate| - $n:num) => do
+    let i := n.getNat
+    mkAppM ``Immediate.mkN #[mkNatLit i]
+| `(imp_Immediate| $n:num) =>do
+    let i := n.getNat
+    mkAppM ``Immediate.mk #[mkNatLit i]
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabImmediate" l:imp_Immediate : term => elabImmediate l
-#reduce test_elabImmediate 3
-
+--#reduce test_elabImmediate 3
+--#reduce test_elabImmediate -3
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -330,16 +384,91 @@ syntax "add32" : imp_OpCodeK
 syntax "sub32" : imp_OpCodeK
 syntax "mul32" : imp_OpCodeK
 syntax "div32" : imp_OpCodeK
+syntax "mov" : imp_OpCodeK
+syntax "movsx1632" : imp_OpCodeK
+syntax "movsx1664" : imp_OpCodeK
+syntax "movsx3264" : imp_OpCodeK
+syntax "movsx832" : imp_OpCodeK
+syntax "movsx864" : imp_OpCodeK
+syntax "mod" : imp_OpCodeK
+syntax "mod32" : imp_OpCodeK
+syntax "smod" : imp_OpCodeK
+syntax "smod32" : imp_OpCodeK
+syntax "neg" : imp_OpCodeK
+syntax "neg32" : imp_OpCodeK
+syntax "add" : imp_OpCodeK
+syntax "sub" : imp_OpCodeK
+syntax "mul" : imp_OpCodeK
+syntax "div" : imp_OpCodeK
+syntax "sdiv" : imp_OpCodeK
+syntax "sdiv32" : imp_OpCodeK
 syntax "jne" : imp_OpCodeK
+syntax "jne32" : imp_OpCodeK
+syntax "call_local" : imp_OpCodeK
 syntax "ja" : imp_OpCodeK
+syntax "ja32" : imp_OpCodeK
 syntax "jeq" : imp_OpCodeK
+syntax "jeq32" : imp_OpCodeK
+syntax "jlt" : imp_OpCodeK
+syntax "jlt32" : imp_OpCodeK
+syntax "jle" : imp_OpCodeK
+syntax "jle32" : imp_OpCodeK
+syntax "jge" : imp_OpCodeK
+syntax "jge32" : imp_OpCodeK
+syntax "jgt" : imp_OpCodeK
+syntax "jgt32" : imp_OpCodeK
 syntax "jneq" : imp_OpCodeK
+syntax "jset" : imp_OpCodeK
+syntax "jset32" : imp_OpCodeK
+
+syntax "jsgt" : imp_OpCodeK
+syntax "jsgt32" : imp_OpCodeK
+syntax "jsge" : imp_OpCodeK
+syntax "jsge32" : imp_OpCodeK
+
+syntax "jslt" : imp_OpCodeK
+syntax "jslt32" : imp_OpCodeK
+syntax "jsle" : imp_OpCodeK
+syntax "jsle32" : imp_OpCodeK
+
 syntax "ldh" : imp_OpCodeK
-syntax "ldb" : imp_OpCodeK
+syntax "ldxb" : imp_OpCodeK
 syntax "ldxh" : imp_OpCodeK
 syntax "ldxw" : imp_OpCodeK
+syntax "lddw" : imp_OpCodeK
+syntax "ldxdh" : imp_OpCodeK
+syntax "ldxdw" : imp_OpCodeK
 syntax "and" : imp_OpCodeK
 syntax "or" : imp_OpCodeK
+syntax "and32" : imp_OpCodeK
+syntax "or32" : imp_OpCodeK
+syntax "rsh32" : imp_OpCodeK
+syntax "lsh32" : imp_OpCodeK
+syntax "xor32" : imp_OpCodeK
+syntax "arsh" : imp_OpCodeK
+syntax "arsh32" : imp_OpCodeK
+syntax "rsh" : imp_OpCodeK
+syntax "lsh" : imp_OpCodeK
+syntax "xor" : imp_OpCodeK
+syntax "be16" : imp_OpCodeK
+syntax "be32" : imp_OpCodeK
+syntax "be64" : imp_OpCodeK
+syntax "le16" : imp_OpCodeK
+syntax "le32" : imp_OpCodeK
+syntax "le64" : imp_OpCodeK
+syntax "swap16" : imp_OpCodeK
+syntax "swap32" : imp_OpCodeK
+syntax "swap64" : imp_OpCodeK
+
+syntax "stw" : imp_OpCodeK
+syntax "sth" : imp_OpCodeK
+syntax "stb" : imp_OpCodeK
+syntax "stdw" : imp_OpCodeK
+syntax "stxw" : imp_OpCodeK
+syntax "stxh" : imp_OpCodeK
+syntax "stxb" : imp_OpCodeK
+syntax "stxdw" : imp_OpCodeK
+
 
 partial def elabOpCodeK : Syntax → MetaM Expr
 | `(imp_OpCodeK| add32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_add [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
@@ -348,22 +477,93 @@ partial def elabOpCodeK : Syntax → MetaM Expr
 | `(imp_OpCodeK| div32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_div [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
 | `(imp_OpCodeK| exit) => return .const ``OpCode.Eof []
 | `(imp_OpCodeK| mov32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mov [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| movsx1632) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx1632 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| movsx1664) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx1664 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| movsx3264) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx3264 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| movsx832) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx832 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| movsx864) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx864 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| mod32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mod [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| mod) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mod [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| smod32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_smod [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| smod) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_smod [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| neg32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_neg [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| neg) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_neg [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| sdiv32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sdiv [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| sdiv) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sdiv [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| add) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_add [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| sub) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sub [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| mul) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mul [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| div) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_div [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| mov) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mov [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| call_local) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_call_local [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
 | `(imp_OpCodeK| ja) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ja [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| ja32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ja [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jle) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jle [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jle32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jle [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
 | `(imp_OpCodeK| jeq) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jeq [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jeq32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jeq [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jsge) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsge [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jsge32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsge [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jsgt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsgt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jsgt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsgt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jsle) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsle [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jsle32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsle [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jslt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jslt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jslt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jslt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jge) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jge [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jge32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jge [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
 | `(imp_OpCodeK| jne) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jne [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jne32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jne [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jlt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jlt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jlt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jlt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jgt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jgt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jgt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jgt [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeK| jset) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jset [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeK| jset32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jset [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
 | `(imp_OpCodeK| jneq) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jneq [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
 | `(imp_OpCodeK| ldh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ld []]
-| `(imp_OpCodeK| ldb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldb [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ld []]
-| `(imp_OpCodeK| and) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
-| `(imp_OpCodeK| or) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| ldxb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxb [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ld []]
+| `(imp_OpCodeK| and) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| or) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
 | `(imp_OpCodeK| ldxh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeK| ldxdh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxdh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeK| and32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| or32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
 | `(imp_OpCodeK| ldxw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeK| lddw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lddw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeK| ldxdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxdw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeK| xor32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_xor [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| xor) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_xor [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| rsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_rsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| lsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| rsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_rsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| lsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| arsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_arsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| arsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_arsh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeK| be16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be16 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| be32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be32 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| be64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be64 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| le16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le16 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| le32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le32 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| le64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le64 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| swap16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap16 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| swap32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap32 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| swap64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap64 [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeK| stw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeK| sth) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sth [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeK| stb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stb [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeK| stdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stdw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeK| stxw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeK| stxh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxh [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeK| stxb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxb [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeK| stxdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxdw [], Expr.const ``Source.bpf_k [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabOpCodeK" e:imp_OpCodeK : term => elabOpCodeK e
+/-
 #reduce test_elabOpCodeK add32
 #reduce test_elabOpCodeK ldxw
-
+-/
 
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -377,16 +577,90 @@ syntax "add32" : imp_OpCodeX
 syntax "sub32" : imp_OpCodeX
 syntax "mul32" : imp_OpCodeX
 syntax "div32" : imp_OpCodeX
+syntax "mov" : imp_OpCodeX
+syntax "movsx1632" : imp_OpCodeX
+syntax "movsx1664" : imp_OpCodeX
+syntax "movsx3264" : imp_OpCodeX
+syntax "movsx832" : imp_OpCodeX
+syntax "movsx864" : imp_OpCodeX
+syntax "mod" : imp_OpCodeX
+syntax "mod32" : imp_OpCodeX
+syntax "smod" : imp_OpCodeX
+syntax "smod32" : imp_OpCodeX
+syntax "sdiv" : imp_OpCodeX
+syntax "sdiv32" : imp_OpCodeX
+syntax "neg" : imp_OpCodeX
+syntax "neg32" : imp_OpCodeX
+syntax "add" : imp_OpCodeX
+syntax "sub" : imp_OpCodeX
+syntax "mul" : imp_OpCodeX
+syntax "div" : imp_OpCodeX
+syntax "call_local" : imp_OpCodeX
 syntax "ja" : imp_OpCodeX
+syntax "ja32" : imp_OpCodeX
 syntax "jeq" : imp_OpCodeX
+syntax "jeq32" : imp_OpCodeX
+syntax "jle" : imp_OpCodeX
+syntax "jle32" : imp_OpCodeX
+syntax "jge" : imp_OpCodeX
+syntax "jge32" : imp_OpCodeX
 syntax "jne" : imp_OpCodeX
+syntax "jne32" : imp_OpCodeX
+
+syntax "jsgt" : imp_OpCodeX
+syntax "jsgt32" : imp_OpCodeX
+syntax "jsge" : imp_OpCodeX
+syntax "jsge32" : imp_OpCodeX
+
+syntax "jslt" : imp_OpCodeX
+syntax "jslt32" : imp_OpCodeX
+syntax "jsle" : imp_OpCodeX
+syntax "jsle32" : imp_OpCodeX
+
+syntax "jlt" : imp_OpCodeX
+syntax "jlt32" : imp_OpCodeX
+syntax "jset" : imp_OpCodeX
+syntax "jset32" : imp_OpCodeX
+syntax "jgt" : imp_OpCodeX
+syntax "jgt32" : imp_OpCodeX
 syntax "jneq" : imp_OpCodeX
 syntax "ldh" : imp_OpCodeX
-syntax "ldb" : imp_OpCodeX
+syntax "ldxb" : imp_OpCodeX
 syntax "ldxh" : imp_OpCodeX
 syntax "ldxw" : imp_OpCodeX
+syntax "lddw" : imp_OpCodeX
+syntax "ldxdh" : imp_OpCodeX
+syntax "ldxdw" : imp_OpCodeX
 syntax "and" : imp_OpCodeX
 syntax "or" : imp_OpCodeX
+syntax "and32" : imp_OpCodeX
+syntax "or32" : imp_OpCodeX
+syntax "rsh32" : imp_OpCodeX
+syntax "lsh32" : imp_OpCodeX
+syntax "xor32" : imp_OpCodeX
+syntax "arsh" : imp_OpCodeX
+syntax "arsh32" : imp_OpCodeX
+syntax "rsh" : imp_OpCodeX
+syntax "lsh" : imp_OpCodeX
+syntax "xor" : imp_OpCodeX
+syntax "be16" : imp_OpCodeX
+syntax "be32" : imp_OpCodeX
+syntax "be64" : imp_OpCodeX
+syntax "le16" : imp_OpCodeX
+syntax "le32" : imp_OpCodeX
+syntax "le64" : imp_OpCodeX
+syntax "swap16" : imp_OpCodeX
+syntax "swap32" : imp_OpCodeX
+syntax "swap64" : imp_OpCodeX
+syntax "stw" : imp_OpCodeX
+syntax "sth" : imp_OpCodeX
+syntax "stb" : imp_OpCodeX
+syntax "stdw" : imp_OpCodeX
+syntax "stxw" : imp_OpCodeX
+syntax "stxh" : imp_OpCodeX
+syntax "stxb" : imp_OpCodeX
+syntax "stxdw" : imp_OpCodeX
+--Adicionar Call
 
 partial def elabOpCodeX : Syntax → MetaM Expr
 | `(imp_OpCodeX| add32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_add [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
@@ -395,34 +669,118 @@ partial def elabOpCodeX : Syntax → MetaM Expr
 | `(imp_OpCodeX| div32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_div [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
 | `(imp_OpCodeX| exit) => return .const ``OpCode.Eof []
 | `(imp_OpCodeX| mov32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mov [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| movsx1632) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx1632 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| movsx1664) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx1664 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| movsx3264) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx3264 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| movsx832) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx832 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| movsx864) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_movsx864 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| mod32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mod [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| mod) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mod [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| smod32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_smod [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| smod) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_smod [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| sdiv32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sdiv [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| sdiv) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sdiv [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| neg32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_neg [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| neg) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_neg [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| add) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_add [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| sub) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sub [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| mul) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mul [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| div) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_div [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| mov) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_mov [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| call_local) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_call_local [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
 | `(imp_OpCodeX| jeq) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jeq [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jeq32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jeq [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
 | `(imp_OpCodeX| jne) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jne [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jne32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jne [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jlt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jlt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jlt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jlt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jslt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jslt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jslt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jslt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jsle) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsle [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jsle32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsle [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jle) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jle [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jle32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jle [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jge) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jge [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jge32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jge [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jsge) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsge [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jsge32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsge [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jsgt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsgt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jsgt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jsgt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jset) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jset [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jset32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jset [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
+| `(imp_OpCodeX| jgt) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jgt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
+| `(imp_OpCodeX| jgt32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jgt [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp32 []]
 | `(imp_OpCodeX| jneq) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_jneq [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_jmp []]
 | `(imp_OpCodeX| ldh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ld []]
-| `(imp_OpCodeX| ldb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldb [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ld []]
-| `(imp_OpCodeX| and) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
-| `(imp_OpCodeX| or) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| and32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| or32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| and) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_and [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| or) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_or [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| ldxb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxb [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
 | `(imp_OpCodeX| ldxh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
 | `(imp_OpCodeX| ldxw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeX| lddw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lddw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeX| ldxdh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxdh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeX| ldxdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_ldxdw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_ldx []]
+| `(imp_OpCodeX| xor) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_xor [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| xor32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_xor [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| lsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| rsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_rsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| lsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_lsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| rsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_rsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| arsh32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_arsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu []]
+| `(imp_OpCodeX| arsh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_arsh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| be16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be16 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| be32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be32 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| be64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_be64 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| le16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le16 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| le32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le32 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| le64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_le64 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| swap16) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap16 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| swap32) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap32 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| swap64) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_swap64 [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_alu64 []]
+| `(imp_OpCodeX| stw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeX| sth) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_sth [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeX| stb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stb [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeX| stdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stdw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_st []]
+| `(imp_OpCodeX| stxw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeX| stxh) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxh [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeX| stxb) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxb [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
+| `(imp_OpCodeX| stxdw) => return mkAppN (Expr.const ``OpCode.mk []) #[Expr.const ``Msb.bpf_stxdw [], Expr.const ``Source.bpf_x [], Expr.const ``Lsb.bpf_stx []]
 
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabOpCodeX" e:imp_OpCodeX : term => elabOpCodeX e
+/-
 #reduce test_elabOpCodeK add32
+#reduce test_elabOpCodeK arsh
+#reduce test_elabOpCodeK be16
+-/
+
 
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 
 declare_syntax_cat imp_Word
-
+syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg : imp_Word
 syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg "," imp_SourceReg : imp_Word
 syntax imp_OpCodeK imp_DestinationReg "," imp_Immediate : imp_Word
 syntax imp_OpCodeK imp_DestinationReg "," imp_Immediate "," imp_Offset : imp_Word
 syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg "," imp_SourceReg "," imp_Offset : imp_Word
 syntax imp_OpCodeK imp_DestinationReg "," " [" imp_Offset "]" : imp_Word
-syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg "," " [" imp_SourceReg "+" imp_Offset "]" : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg "," " [" imp_SourceReg  imp_Offset "]" : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX imp_DestinationReg "," " [" imp_SourceReg "]" : imp_Word
 syntax imp_OpCodeK imp_Offset : imp_Word
+
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX "[" imp_DestinationReg  imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX "[" imp_DestinationReg "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_Offset "]" ","  imp_SourceReg  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX "[" imp_DestinationReg  imp_Offset "]" ","  imp_SourceReg  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeX "[" imp_DestinationReg "]" ","  imp_SourceReg  : imp_Word
+
 syntax "exit" : imp_Word
 
 -- Adequar para as possiveis diferentes classes
@@ -468,12 +826,20 @@ def elabWord : Syntax → MetaM Expr
   let regExpr := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
   return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, regExpr , dstReg, opCode]
 -- ldxh %r2 , [%r1 + 10]
-| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX $b:imp_DestinationReg , [ $c:imp_SourceReg + $d:imp_Offset ] ) => do
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX $b:imp_DestinationReg , [ $c:imp_SourceReg  $d:imp_Offset ] ) => do
   let opCode ← elabOpCodeX a
   let srcReg ← elabSourceReg c
   let dstReg ← elabDestinationReg b
   let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
   let offsetExpr ← elabOffset d
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, srcReg , dstReg, opCode]
+-- ldxh %r2 , [%r1]
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX $b:imp_DestinationReg , [ $c:imp_SourceReg] ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let srcReg ← elabSourceReg c
+  let dstReg ← elabDestinationReg b
+  let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
+  let offsetExpr := mkApp (Expr.const ``Offset.mk []) (mkNatLit 0)
   return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, srcReg , dstReg, opCode]
 -- ja 5
 | `(imp_Word| $a:imp_OpCodeK $b:imp_Offset ) => do
@@ -483,6 +849,78 @@ def elabWord : Syntax → MetaM Expr
   let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
   let regExprDst := mkAppN (Expr.const ``DestinationReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
   return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, regExprSrc , regExprDst, opCode]
+-- be16 %r1
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX $b:imp_RegisterCode ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let offsetExpr := mkApp (Expr.const ``Offset.mk []) (mkNatLit 0)
+  let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
+  --let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  let reg ← elabRegisterCode b
+  --let regExprDst ← elabRegisterCode reg
+  --let regExprSrc ← elabRegisterCode reg
+  let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[reg]
+  let regExprDst := mkAppN (Expr.const ``DestinationReg.mk []) #[reg]
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, regExprSrc , regExprDst, opCode]
+
+
+
+/-
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_DestinationReg "+" imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+syntax imp_OpCodeK "[" imp_DestinationReg "+" imp_Offset "]" ","  imp_Immediate  : imp_Word
+-/
+  -- sth [10], 0x1234 OK
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeK [ $b:imp_Offset ] , $c:imp_Immediate ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeK a
+  let offset ← elabOffset b
+  let imm ← elabImmediate c
+  let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  let regExprDst := mkAppN (Expr.const ``DestinationReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offset, regExprSrc , regExprDst, opCode]
+-- sth [%r0 + 10 ], 0x1234
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX [ $b:imp_DestinationReg $c:imp_Offset ] , $d:imp_Immediate ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let dst ← elabDestinationReg b
+  let offset ← elabOffset c
+  let imm ← elabImmediate d
+  let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offset, regExprSrc , dst, opCode]
+-- sth [%r0], 0x1234
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX [ $b:imp_DestinationReg ] , $d:imp_Immediate ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let dst ← elabDestinationReg b
+  let offsetExpr := mkApp (Expr.const ``Offset.mk []) (mkNatLit 0)
+  let imm ← elabImmediate d
+  let regExprSrc := mkAppN (Expr.const ``SourceReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offsetExpr, regExprSrc , dst, opCode]
+
+-- stxh [10], %r1
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeK [ $b:imp_Offset ] , $c:imp_SourceReg ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeK a
+  let offset ← elabOffset b
+  let src ← elabSourceReg c
+  let regExprDst := mkAppN (Expr.const ``DestinationReg.mk []) #[Expr.const ``RegisterCode.r0 []]
+  let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offset, src , regExprDst, opCode]
+
+-- stxh [%r0 + 10 ], %r1
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX [ $b:imp_DestinationReg $c:imp_Offset ] , $d:imp_SourceReg ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let dst ← elabDestinationReg b
+  let offset ← elabOffset c
+  let src ← elabSourceReg d
+  let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offset, src , dst, opCode]
+
+-- stxh [%r0], %r1
+| `(imp_Word| $a:imp_OpCodeX [ $b:imp_DestinationReg ] , $c:imp_SourceReg ) => do
+  let opCode ← elabOpCodeX a
+  let dst ← elabDestinationReg b
+  let offset := mkApp (Expr.const ``Offset.mk []) (mkNatLit 0)
+  let src ← elabSourceReg c
+  let imm := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
+  return mkAppN (Expr.const ``Word.mk []) #[imm, offset, src , dst, opCode]
 
 | `(imp_Word| exit) => do
   let immExpr := mkApp (Expr.const ``Immediate.mk []) (mkNatLit 0)
@@ -495,19 +933,40 @@ def elabWord : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabWord" e:imp_Word : term => elabWord e
+
+#reduce test_elabWord neg32 %r1
+#reduce test_elabWord ldh %r1, [%r1-10]
+#reduce test_elabWord ldxdw %r0, [%r1]
+
+
+/-
 #reduce test_elabWord mov32 %r3, 0
 #reduce test_elabWord add32 %r3, %r4
 #reduce test_elabWord ldh %r1, [10]
+#reduce test_elabWord ldxw %r1, [%r3]
 #reduce test_elabWord ldh %r1, [%r1+ 10]
 #reduce test_elabWord jne %r1, 5, 10
 #reduce test_elabWord ldh %r1, %r2, 10
-
+#reduce test_elabWord be16 %r1
 #reduce test_elabWord exit
+-/
+/-
+#reduce test_elabWord ldh %r1, [10]
 
+#reduce test_elabWord stxh [10], 0x1234
+#reduce test_elabWord stxh [10], 0x1234
+#reduce test_elabWord sth [%r0 + 10], 0x1234
+#reduce test_elabWord sth [%r0], 0x1234
+
+#reduce test_elabWord stxh [10], %r0
+-/
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 
+#reduce test_elabWord stb [%r0 + 10 ], 0x1234
+
+#reduce test_elabWord stb [%r1+2], 0x11
 
 declare_syntax_cat imp_Instructions
 syntax imp_Word : imp_Instructions
@@ -524,6 +983,7 @@ partial def elabInstructions : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabInstructions" e:imp_Instructions : term => elabInstructions e
+/-
 #reduce test_elabInstructions
 mov32 %r0, 0
 add32 %r0, %r1
@@ -535,7 +995,7 @@ add32 %r0, %r1
 add32 %r0, %r0
 add32 %r0, 3
 exit
-
+-/
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -549,7 +1009,7 @@ def elabPc : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabPc" l:imp_Pc : term => elabPc l
-#reduce test_elabPc 3
+--#reduce test_elabPc 3
 
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -566,11 +1026,12 @@ instance : Repr Registers where
 instance : Repr MemorySpace where
   reprPrec mem _ :=
     let contents := List.filterMap (fun i =>
-      if h : i < 512 then
-        let idx : Fin 512 := ⟨i, h⟩  -- Converte ℕ para Fin 512 com prova explícita
+      if h : i < 513 then
+        let idx : Fin 513 := ⟨i, h⟩  -- Converte ℕ para Fin 512 com prova explícita
         let val := mem.data idx
-        if val ≠ 0 then some s!"{idx} -> {val}" else none
-      else none) (List.range 512)  -- Garante que os índices estão dentro do limite
+        --some s!"{idx} -> {val}" --Imprime todos os valores
+        if val ≠ 0 then some s!"{idx} -> {val}" else none --Imprime diferentes de Zero
+      else none) (List.range 513)  -- Garante que os índices estão dentro do limite
     let memStr := String.intercalate ", " contents
     s!"MemorySpace({memStr})"
 
@@ -602,7 +1063,7 @@ def elabComment : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabComment" e:imp_Comment : term => elabComment e
-#reduce test_elabComment # Este e um comentario com varios espacos data
+--#reduce test_elabComment # Este e um comentario com varios espacos data
 
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
 --------->>>>>>>>>>>>>>>>>><<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
@@ -620,6 +1081,7 @@ def elabTestEval : Syntax → MetaM Expr
 | _ => throwUnsupportedSyntax
 
 elab "test_elabTestEval" e:imp_TestEval : term => elabTestEval e
+/-
 #reduce test_elabTestEval
 
 #Comentario com espacos
@@ -637,3 +1099,4 @@ add32 %r0, 3
 exit
 result
 0x10
+-/
