ProjetoConformance/Sintax.lean
@@ -11,28 +11,134 @@ open Lean.Elab.Term
 open Lean.Syntax
 open Lean Elab  Meta
 
-def applyWordMemoryLD (regs : Registers)(stack : MemorySpace) (word : Word) : Registers :=
+
+
+
+def execMsb (msb : Msb) (x' y' bits : ℕ ) : ℕ  :=
+  let x := bitTrim x' bits
+  let y := bitTrim y' bits
+  let returnVal :=
+    match msb with
+    | Msb.bpf_add => x + y
+    | Msb.bpf_sub => if x < y then x + (makeSigned y bits) else x - y --Dar uma atenção
+    | Msb.bpf_mul => x * y
+    | Msb.bpf_div => x / y
+    | Msb.bpf_sdiv => signedDivision x y bits
+    | Msb.bpf_mov => y
+    | Msb.bpf_movsx1632 => movsx y 16 32
+    | Msb.bpf_movsx1664 => movsx y 16 64
+    | Msb.bpf_movsx3264 => movsx y 32 64
+    | Msb.bpf_movsx832 => movsx y 8 32
+    | Msb.bpf_movsx864 => movsx y 8 64
+    | Msb.bpf_mod => x % y
+    | Msb.bpf_smod => signedMod x y bits
+    | Msb.bpf_neg => negCast x bits
+    | Msb.bpf_and => andLogical x y
+    | Msb.bpf_or => orLogical x y
+    | Msb.bpf_lsh => leftShift x y bits
+    | Msb.bpf_rsh => rightShift x y bits
+    | Msb.bpf_arsh => assignedRightShift x y bits
+    | Msb.bpf_xor => xorLogical x y
+    | Msb.bpf_be16 => byteSwapInstructionBe x 4
+    | Msb.bpf_be32 => byteSwapInstructionBe x 8
+    | Msb.bpf_be64 => byteSwapInstructionBe x 16
+    | Msb.bpf_le16 => byteSwapInstructionLe x 4
+    | Msb.bpf_le32 => byteSwapInstructionLe x 8
+    | Msb.bpf_le64 => byteSwapInstructionLe x 16
+    | Msb.bpf_swap16 => byteSwapInstructionSwap x 4
+    | Msb.bpf_swap32 => byteSwapInstructionSwap x 8
+    | Msb.bpf_swap64 => byteSwapInstructionSwap x 16
+    | _ => 0
+  bitTrim returnVal bits
+
+#eval natToBin (bitTrim (binToNat [true,false,true,false]) 3)
+
+
+def applyWordAlu (regs : Registers) (word : Word) (bits : ℕ ) : Registers :=
   match word with
-  | Word.mk _imm offset srcReg destReg opCode =>
+  | Word.mk imm _offset srcReg destReg opCode =>
     match opCode with
         | OpCode.Eof => regs
-        | OpCode.mk msb source _lsb =>
-          match offset with
-          | Offset.Exit => regs
-          | Offset.mk offVal =>
-            match source with
-            | Source.bpf_k =>
-              let index := offVal
-              returnMemoryBlock regs destReg stack index msb
-            | Source.bpf_x =>
-              let index := offVal + readReg regs (getSrcCode srcReg)
-              returnMemoryBlock regs destReg stack index msb
+        | OpCode.mk msb source _lsb => -- (saveAtReg regs (execWord msb source ) )
+          match msb with
+          | Msb.bpf_end => regs
+          | _ =>
+            match imm with
+            | Immediate.mk immVal =>
+              let sourceOperand := if source = Source.bpf_k then immVal else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+              (writeReg regs (getDestCode destReg) (bitTrim (execMsb msb (readReg regs (getDestCode destReg)) sourceOperand bits) bits))
+            | Immediate.mkN immVal =>
+              let sourceOperand := if source = Source.bpf_k then immVal else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+              (writeReg regs (getDestCode destReg) (bitTrim (execMsb msb (readReg regs (getDestCode destReg)) (makeSigned sourceOperand bits) bits) bits))
 
-def applyWordMemorySK (_regs : Registers)(stack : MemorySpace) (word : Word) : MemorySpace :=
+
+--Problemas sobre operação com valores negativos
+/-
+#eval natToBin (5 + makeSigned 1 32)
+#eval returnSigned (bitTrim (5 * makeSigned 2 32) 32)
+#eval natToBin (makeSigned 1 32) --OK
+#eval natToBin (5 + makeSigned 1 32) --OK
+#eval bitTrim (3 + makeSigned 3 32) 32
+-/
+
+def applyWordMemoryLD (regs : Registers)(stack : MemorySpace) (word : Word) : Registers :=
+  returnMemoryBlock regs stack word
+
+def applyWordMemoryST (regs : Registers)(stack : MemorySpace) (word : Word) : MemorySpace :=
   match word with
-  | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg _opCode => stack
+  | Word.mk imm offsetInput srcReg destReg opCode =>
+    --match offsetInput with
+    --| Offset.mk offset =>
+      match opCode with
+        |OpCode.Eof => stack
+        |OpCode.mk msb source lsb =>
+        --let sourceOperand := if lsb = Lsb.bpf_st then (getNatImm imm) else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        --let index := if source = Source.bpf_k then offset else offset + readReg regs (getDestCode destReg)
+        let sourceOperand := if lsb = Lsb.bpf_st then (getNatImm imm) else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        --let indexSrc := if source = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let indexSrc := if source = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getDestCode destReg)
+        --let indexSrc := if src = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let offsetVal := getNatOffset offsetInput indexSrc
+        match msb with
+          | Msb.bpf_stw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 3
+          | Msb.bpf_sth => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 1
+          | Msb.bpf_stb => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 0
+          | Msb.bpf_stdw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 7
+          | Msb.bpf_stxw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 3
+          | Msb.bpf_stxh => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 1
+          | Msb.bpf_stxb => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 0
+          | Msb.bpf_stxdw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 7
+          | _ => stack
+    --|_ => stack
 
-def evalJmpCond (regs : Registers) (word : Word) : Bool :=
+def applyWordMemorySTX (regs : Registers)(stack : MemorySpace) (word : Word) : MemorySpace :=
+  match word with
+  | Word.mk imm offsetInput srcReg destReg opCode =>
+   -- match offsetInput with
+    --| Offset.mk _offset =>
+      match opCode with
+        |OpCode.Eof => stack
+        |OpCode.mk msb source _lsb =>
+        --let sourceOperand := if source = Source.bpf_k then (getNatImm imm) else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        --let index := if source = Source.bpf_k then offset else offset + readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let sourceOperand := if source = Source.bpf_k then (getNatImm imm) else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        --let indexSrc := if source = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let indexSrc := if source = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getDestCode destReg)
+        --let indexSrc := if src = Source.bpf_k then 0 else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let offsetVal := getNatOffset offsetInput indexSrc
+        match msb with
+          | Msb.bpf_stw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 3
+          | Msb.bpf_sth => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 1
+          | Msb.bpf_stb => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 0
+          | Msb.bpf_stdw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 7
+          | Msb.bpf_stxw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 3
+          | Msb.bpf_stxh => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 1
+          | Msb.bpf_stxb => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 0
+          | Msb.bpf_stxdw => writeMemoryBlock stack offsetVal (natToNatList sourceOperand) 7
+          | _ => stack
+    --|_ => stack
+
+def evalJmpCond (regs : Registers) (word : Word) (bits : ℕ ) : Bool :=
   match word with
     | Word.mk imm _offset srcReg destReg opCode =>
     match opCode with
@@ -41,21 +147,28 @@ def evalJmpCond (regs : Registers) (word : Word) : Bool :=
         match msb with
         | Msb.bpf_ja => true
         | _ =>
-          match source with
-          | Source.bpf_k =>
-            match msb with
-            | Msb.bpf_jne=> (getNatImm imm) != readReg regs (getDestCode destReg)
-            --| Msb.bpf_jneq=> (getNatImm imm) != readReg regs (getDestCode destReg)
-            | Msb.bpf_jeq=> (getNatImm imm) == readReg regs (getDestCode destReg)
+        let sourceOperand := if source = Source.bpf_k then (getNatImm imm) else readReg regs (getSrcCode srcReg)
+        let sourceOperandTrimmed := bitTrim sourceOperand bits
+        let destinationOperand := bitTrim (readReg regs (getDestCode destReg)) bits
+        let sourceOperandTrimmed' := evalSigned sourceOperandTrimmed bits
+        let destinationOperand' := evalSigned destinationOperand bits
+        match msb with
+          | Msb.bpf_jne=> destinationOperand' != sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jeq=> destinationOperand' == sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jlt=> destinationOperand' < sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jle=> destinationOperand' <= sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jgt=> destinationOperand' > sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jge=> destinationOperand' >= sourceOperandTrimmed'
+          | Msb.bpf_jset=> (andLogical destinationOperand' sourceOperandTrimmed') != 0
+          -- Operadores condicionais Signed, trata ambos valores como negativos
+          -- uso a função returnSigned para obter o valor absoluto
+          | Msb.bpf_jsge=> (returnSigned destinationOperand bits)<= (returnSigned sourceOperandTrimmed bits)
+          | Msb.bpf_jsgt=> (returnSigned destinationOperand bits) < (returnSigned sourceOperandTrimmed bits)
+          | Msb.bpf_jsle=> (returnSigned destinationOperand bits) >= (returnSigned sourceOperandTrimmed bits)
+          | Msb.bpf_jslt=> (returnSigned destinationOperand bits) > (returnSigned sourceOperandTrimmed bits)
+          | _ => false
 
-            | _ => false
-          | Source.bpf_x =>
-            match msb with
-            | Msb.bpf_jne=> readReg regs (getSrcCode srcReg) != readReg regs (getDestCode destReg)
-            --| Msb.bpf_jneq=> readReg regs (getSrcCode srcReg) != readReg regs (getDestCode destReg)
-            | Msb.bpf_jeq=> readReg regs (getSrcCode srcReg) == readReg regs (getDestCode destReg)
 
-            | _ => false
 
 
 def execJmp (instr : Instructions) (word : Word) : Instructions :=
@@ -65,22 +178,41 @@ def execJmp (instr : Instructions) (word : Word) : Instructions :=
      | Instructions.Cons _ _, Offset.mk 0 => instr
      | Instructions.Cons _w ws, Offset.mk off => execJmp ws (Word.mk imm (Offset.mk (off-1)) srcReg destReg opCode)
      | Instructions.Nil _w, Offset.mk _ => Instructions.Nil (Word.mk imm offset srcReg destReg OpCode.Eof)
-     | _, Offset.Exit => Instructions.Nil (Word.mk imm offset srcReg destReg OpCode.Eof)
+     | _, _ => Instructions.Nil (Word.mk imm offset srcReg destReg OpCode.Eof)
 
-def applyWordJmp (regs : Registers) (instr : Instructions) (word : Word) : Instructions :=
+def applyMainCall (main : MemorySpace → Registers → Instructions → ℕ → MemorySpace × Registers × Instructions ) (stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (fuel : ℕ ) : Registers :=
+  let (_retFuncStack,retFuncRegs,_retFuncInstr) := main stack regs instr fuel
+  retFuncRegs
+
+
+def applyWordJmp (_stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (word : Word) (bits : ℕ ) : Instructions × Registers :=
   match word with
   | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg opCode =>
     match opCode with
-      |OpCode.Eof => instr
+      |OpCode.Eof => (instr, regs)
       |OpCode.mk msb _source _lsb =>
         match msb with
-        | Msb.bpf_ja => execJmp instr word
+        | Msb.bpf_ja => (execJmp instr word, regs)
         | _ =>
-          match (evalJmpCond regs word) with
-          | true => execJmp instr word
-          | false => instr
+          match (evalJmpCond regs word bits) with
+          | true => (execJmp instr word, regs)
+          | false =>
+          match word with
+            | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg (OpCode.mk msb _source _lsb) =>
+              match msb with
+              | Msb.bpf_call_local =>
+                let _funcInstr := execJmp instr word
+                --let (retFuncStack,retFuncRegs,retFuncInstr) := exeMain stack regs' instr' 100
+
+
+
+                (instr, regs)
+
+              | _ => (instr, regs)
+            | _ => (instr, regs)
 
 def exeMain (stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (fuel : ℕ) : MemorySpace × Registers × Instructions :=
+  let regs := if fuel == 1000 then updateRegisters regs stack else regs
   match fuel with
   | 0 => (stack, regs, instr)  -- Retorna o estado atual sem executar mais instruções
   | fuel' + 1 =>
@@ -93,9 +225,14 @@ def exeMain (stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (fue
           | OpCode.Eof => (stack, regs, instr)  -- Parar execução no EOF
           | OpCode.mk _msb _source lsb =>
             match lsb with
-            | Lsb.bpf_alu64 | Lsb.bpf_alu =>
+            | Lsb.bpf_alu =>
               -- Operações que alteram os registradores
-              let regs' := applyWordAlu regs word
+              let regs' := applyWordAlu regs word 32
+              exeMain stack regs' instr' fuel'
+
+            | Lsb.bpf_alu64 =>
+              -- Operações que alteram os registradores
+              let regs' := applyWordAlu regs word 64
               exeMain stack regs' instr' fuel'
 
             | Lsb.bpf_ld | Lsb.bpf_ldx =>
@@ -103,12 +240,109 @@ def exeMain (stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (fue
               let regs' := applyWordMemoryLD regs stack word
               exeMain stack regs' instr' fuel'
 
-            | Lsb.bpf_st | Lsb.bpf_stx =>
+            | Lsb.bpf_st =>
               -- Operações que alteram a memória
-              let stack' := applyWordMemorySK regs stack word
+              let stack' := applyWordMemoryST regs stack word
               exeMain stack' regs instr' fuel'
 
-            | Lsb.bpf_jmp | Lsb.bpf_jmp32 =>
+            | Lsb.bpf_stx =>
+              -- Operações que alteram a memória
+              let stack' := applyWordMemoryST regs stack word
+              exeMain stack' regs instr' fuel'
+
+            | Lsb.bpf_jmp32 =>
               -- Operações de salto que alteram as instruções
-              let instr'' := applyWordJmp regs instr' word
-              exeMain stack regs instr'' fuel'
+              let (instr'', regs') := applyWordJmp stack regs instr' word 32
+              exeMain stack regs' instr'' fuel'
+
+            | Lsb.bpf_jmp =>
+              -- Operações de salto que alteram as instruções
+              let (instr'', regs') := applyWordJmp stack regs instr' word 64
+              exeMain stack regs' instr'' fuel'
+/-
+            | Lsb.bpf_jmp =>
+              -- Operações de salto que alteram as instruções
+              let (instr'', regs') := applyWordJmp stack regs instr' word 64
+              match word with
+              | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg (OpCode.mk msb _source _lsb) =>
+                match msb with
+                  | Msb.bpf_call_local =>
+                    let funcInstr := execJmp instr word
+                   --let (retFuncStack,retFuncRegs,retFuncInstr) := exeMain stack regs' instr' 100
+                    let regsLocalFunc := applyMainCall exeMain stack regs' funcInstr 1000
+                | _ => applyWordJmp stack regs instr' word 64
+              | _ => applyWordJmp stack regs instr' word 64
+              exeMain stack regs' instr'' fuel'-/
+              /-| Lsb.bpf_jmp =>
+                match word with
+                | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg (OpCode.mk msb _source _lsb) =>
+                  match msb with
+                  | Msb.bpf_call_local =>
+                    let funcInstr := execJmp instr word
+                    let regsLocalFunc := applyMainCall exeMain stack regs funcInstr 1000
+                    -- Aqui você pode decidir o que fazer com regsLocalFunc (por exemplo, atualizar regs')
+                    exeMain stack regsLocalFunc instr' fuel'
+                  | _ =>
+                    let (instr'', regs'') := applyWordJmp stack regs instr' word 64
+                    exeMain stack regs'' instr'' fuel'
+                | _ =>
+                  let (instr'', regs'') := applyWordJmp stack regs instr' word 64
+                  exeMain stack regs'' instr'' fuel'-/
+
+
+
+def exeMainDebug (stack : MemorySpace) (regs : Registers) (instr : Instructions) (fuel : ℕ) (history: List ℕ ) : MemorySpace × Registers × Instructions × List ℕ :=
+  let regs := if fuel == 1000 then updateRegisters regs stack else regs
+  match fuel with
+  | 0 => (stack, regs, instr,history)  -- Retorna o estado atual sem executar mais instruções
+  | fuel' + 1 =>
+      match instr with
+      | Instructions.Nil _word => (stack, regs, instr,history)  -- Programa terminou
+      | Instructions.Cons word instr' =>
+        match word with
+        | Word.mk _imm _offset _srcReg _destReg opCode =>
+          match opCode with
+          | OpCode.Eof => (stack, regs, instr,history)  -- Parar execução no EOF
+          | OpCode.mk _msb _source lsb =>
+            match lsb with
+            | Lsb.bpf_alu =>
+              -- Operações que alteram os registradores
+              let regs' := applyWordAlu regs word 32
+              let history' := regs'.r0 :: history
+              exeMainDebug stack regs' instr' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_alu64 =>
+              -- Operações que alteram os registradores
+              let regs' := applyWordAlu regs word 64
+              let history' := regs'.r0 :: history
+              exeMainDebug stack regs' instr' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_ld | Lsb.bpf_ldx =>
+              -- Operações que alteram a memória
+              let regs' := applyWordMemoryLD regs stack word
+              let history' := regs'.r0 :: history
+              exeMainDebug stack regs' instr' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_st =>
+              -- Operações que alteram a memória
+              let stack' := applyWordMemoryST regs stack word
+              let history' := regs.r0 :: history
+              exeMainDebug stack' regs instr' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_stx =>
+              -- Operações que alteram a memória
+              let stack' := applyWordMemoryST regs stack word
+              let history' := regs.r0 :: history
+              exeMainDebug stack' regs instr' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_jmp32 =>
+              -- Operações de salto que alteram as instruções
+              let (instr'', regs') := applyWordJmp stack regs instr' word 32
+              let history' := regs.r0 :: history
+              exeMainDebug stack regs' instr'' fuel' history'
+
+            | Lsb.bpf_jmp =>
+              -- Operações de salto que alteram as instruções
+              let (instr'', regs') := applyWordJmp stack regs instr' word 64
+              let history' := regs.r0 :: history
+              exeMainDebug stack regs' instr'' fuel' history'
